{
    "question": "Mengapa balon yg berisi air tidak meledak ketika di dekatkan dengan api",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena masa air lebih besar dari massa api,\u00a0<br>#ngawur",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karna terjadi pemuaian <br><br>(kira - kira)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fenomena-berikut-yang-berkaitan-dengan-senyawa-aromatik-520",
            "question": "Jelaskan fenomena berikut yang berkaitan dengan senyawa aromatik: Benzena, C6H6 tidak menjalani reaksi adisi layaknya alkena lain. Benzena dapat dikonversi menjadi bromobenzena ketika direaksikan dengan bromin. Namun, reaksi ini membutuhkan katalis berupa suatu asam lewis. Dengan kehadiran katalis asam lewis, metil benzana bereaksi lebih cepat dengan bromin ketimbang benzena, sedangkan nitrobenzena bereaksi dengan lebih lambat daripada benzeana. Ketika benzena direaksikan dengan ion OH- maka tidak terjadi perubahan apapun, harapannya akan terbentuk fenol, namun hal ini tidak terjadi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, adanya resonansi pada ikatan rangkap di benzena, membuat benzena menjadi stabil sehingga tidak dapat diadisi.<br><br>peranan asam lewis dalam reaksi halogenasi benzena adalah menghasilkan elektrofil Br\u207a<br><br>kenapa ion OH- tidak bereaksi dengan benzena? hipotesis saya : senyawa benzena tidak mudah direaksikan karena adanya resonansi pada ikatan rangkapnya namun gugus alkil dari alkilbenzena dapat dengan mudah mengalami reaksi, namun reaksi alkilbenzena dengan atom H benzilik selalu menghasilkan produk yang sama yaitu asam benzoat, ion OH- tidak dapat langsung direaksikan dengan benzena karena resonansinya tersebut, tpai kita dapat memanfaatkan gugus alkil dari alkilbenzena untuk membuat fenol melalui beberapa tahap reaksi, seperti pembuatan Nitrobenzena menjadi anilin dan ditambahkan benzenadiazonium. sampai menghasilkan fenol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mudah-memahami-materi-hibridisasi-802",
            "question": "Bagaimana cara mudah memahami materi hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektron yang tidak cukup pada harga m maka harus dpindahkan ke yg lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hibridisasi adalah penyertaan tingkat energi melalui penggabungan antarorbital.\nhibridisasi tidak diperlukan untuk menjelaskan molekul, namun untuk molekul yg terdiri dari carbon,nitrogen, dan oksigen, teori hibridisasi menjadikan penjelasan strukturnya lebih mudah. teori hibridisasi sering digunakan dalam kimia organik, biasanya dibunakan untuk menjelaskan molekul yg terdiri dari atom C,N, dan O (kadang kala juga P dan S)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tuliska-186",
            "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pereaksi-fehling-apa-kegunaan-pereaksi-400",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pereaksi fehling? apa kegunaan pereaksi in ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegunaannya untuk menunjukan adanya karbohidrat reduksi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}